<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<odoo>
    <data noupdate="1">
        <record id="website_page_homepage" model="website.page">
            <field name="name">Page d'Accueil - SAMA ÉTAT</field>
            <field name="website_id" ref="website.default_website"/>
            <field name="url">/</field>
            <field name="type">qweb</field>
            <field name="key">sama_etat.website_page_homepage</field>
            <field name="arch" type="xml">
                <t t-name="sama_etat.homepage_template">
                    <t t-call="website.layout">
                        <div id="wrap">
                            <div class="oe_structure">
                                <section class="s_text_block pt40 pb40" data-snippet="s_text_block" data-name="Text">
                                    <div class="container">
                                        <div class="row">
                                            <div class="col-lg-12">
                                                <h1>Bienvenue sur SAMA ÉTAT : Votre Voix, Notre Avenir</h1>
                                                <p><strong>SAMA ÉTAT</strong> est bien plus qu'une plateforme numérique ; c'est une initiative citoyenne audacieuse, une contribution collective offerte au gouvernement du Sénégal pour transformer et moderniser l'administration publique. Dans un monde en constante évolution, où la transparence et la participation citoyenne sont devenues des piliers essentiels d'une gouvernance saine, SAMA ÉTAT se positionne comme le catalyseur de cette nouvelle ère. Nous croyons fermement que l'avenir du Sénégal se construit ensemble, main dans la main, entre l'État et ses citoyens.</p>
                                                <p>Notre mission est de combler le fossé entre l'action gouvernementale et la visibilité citoyenne. Pour le moment, le citoyen sénégalais manque souvent d'une perspective claire et en temps réel sur les initiatives et les décisions qui impactent directement sa vie. SAMA ÉTAT est conçu pour changer cela, en offrant une plateforme intuitive et accessible qui met l'information à portée de main et encourage une participation active et éclairée. C'est une réponse directe aux besoins actuels de modernisation de l'administration et du service public, une démarche qui s'inscrit pleinement dans le cadre d'une démocratie participative renforcée.</p>

                                                <h2>Nos Valeurs Fondamentales</h2>
                                                <p>Chez SAMA ÉTAT, chaque fonctionnalité, chaque interaction est guidée par un ensemble de valeurs inébranlables, qui sont le reflet de notre engagement citoyen :</p>
                                                <ul>
                                                    <li><strong>Transparence :</strong> Rendre l'information publique accessible et compréhensible pour tous, sans entrave ni opacité. Nous œuvrons pour une administration où chaque décision, chaque dépense, chaque projet est visible et traçable par le citoyen.</li>
                                                    <li><strong>Participation :</strong> Offrir des outils concrets pour que chaque Sénégalais puisse exprimer son avis, soumettre ses idées, et contribuer activement à la co-construction des politiques publiques. Votre voix est notre force.</li>
                                                    <li><strong>Efficacité :</strong> Simplifier les démarches administratives, optimiser les processus gouvernementaux et accélérer la prestation des services publics. Une administration efficace est une administration au service de son peuple.</li>
                                                    <li><strong>Innovation :</strong> Intégrer les technologies de pointe (IA, Big Data, outils numériques) pour créer une plateforme à la fois moderne, évolutive et sécurisée, capable de répondre aux défis de demain.</li>
                                                    <li><strong>Confiance :</strong> Rétablir et renforcer le lien de confiance entre l'État et le citoyen par une redevabilité accrue et une communication bidirectionnelle honnête et ouverte. La confiance est le fondement de toute société prospère.</li>
                                                    <li><strong>Intégrité :</strong> Promouvoir une gestion publique irréprochable, où l'éthique et la bonne gouvernance sont les maîtres-mots. SAMA ÉTAT est un rempart contre l'opacité et la corruption.</li>
                                                </ul>

                                                <h2>SAMA ÉTAT : Pour Qui ?</h2>
                                                <p>Que vous soyez un citoyen désireux de s'impliquer, un entrepreneur cherchant des opportunités, ou un agent de l'État soucieux d'améliorer le service public, SAMA ÉTAT est conçu pour vous. Nous avons bâti cette plateforme avec une double perspective, reconnaissant que la modernisation de la gouvernance est un effort conjoint.</p>

                                                <h3>Pour les Citoyens</h3>
                                                <p>En tant que citoyen, SAMA ÉTAT vous offre un accès sans précédent à l'information et aux leviers de participation. Vous pourrez :</p>
                                                <ul>
                                                    <li><strong>Suivre les Projets Gouvernementaux :</strong> Visualisez l'avancement des infrastructures, des programmes sociaux et des initiatives nationales en temps réel. Comprenez l'impact direct sur votre quotidien et vérifiez l'utilisation des fonds publics.</li>
                                                    <li><strong>Accéder aux Données Publiques :</strong> Consultez facilement la Loi de Finances, les Marchés Publics, les données du Trésor et d'autres informations essentielles. Décryptez les chiffres et analysez la gestion des ressources de votre pays.</li>
                                                    <li><strong>Simplifier vos Démarches :</strong> Envoyez vos demandes, réclamations ou suggestions directement à l'administration et suivez leur traitement en toute transparence. Fini les attentes interminables et l'incertitude.</li>
                                                    <li><strong>Participer Activement :</strong> Donnez votre avis via des sondages, proposez des idées innovantes et engagez-vous dans des discussions constructives pour co-construire les politiques publiques de demain.</li>
                                                </ul>
                                                <p><strong>Votre vigilance est notre force, votre participation est notre moteur.</strong></p>

                                                <h3>Pour les Gouvernants</h3>
                                                <p>SAMA ÉTAT est un outil puissant mis à la disposition des agents et décideurs gouvernementaux pour optimiser la gestion publique et renforcer la redevabilité. La plateforme vous permettra de :</p>
                                                <ul>
                                                    <li><strong>Optimiser la Gestion Interne :</strong> Améliorez la planification, le suivi budgétaire, la gestion des ressources humaines et la comptabilité grâce à des outils intégrés et intuitifs.</li>
                                                    <li><strong>Prendre des Décisions Éclairées :</strong> Accédez à des tableaux de bord dynamiques, des rapports automatisés et des analyses prédictives basées sur des données fiables et en temps réel. Anticipez les défis et ajustez vos stratégies avec précision.</li>
                                                    <li><strong>Renforcer la Redevabilité :</strong> Assurez une traçabilité complète des actions et des décisions, renforçant ainsi la confiance du public et l'uttant contre l'opacité. Chaque action est enregistrée, chaque dépense est justifiée.</li>
                                                    <li><strong>Fluidifier la Communication :</strong> Interagissez plus efficacement avec les citoyens, collectez leurs retours et adaptez les services publics à leurs besoins réels. Transformez les doléances en opportunités d'amélioration.</li>
                                                </ul>
                                                <p><strong>Une administration transparente et efficace est une administration légitime et respectée.</strong></p>

                                                <h2>Rejoignez la Révolution Numérique de la Gouvernance</h2>
                                                <p>SAMA ÉTAT est une invitation à chaque Sénégalais, citoyen ou gouvernant, à s'approprier les outils de la modernisation. C'est une opportunité unique de bâtir ensemble un Sénégal plus transparent, plus efficace et plus démocratique. L'avenir de notre nation commence maintenant, avec votre engagement.</p>
                                                <p><strong>Explorez SAMA ÉTAT et devenez un acteur clé de la transformation !</strong></p>
                                                <p>
                                                    <a href="/citizen-space" class="btn btn-primary">Accéder à l'Espace Citoyen</a>
                                                    <a href="/governor-space" class="btn btn-secondary">Accéder à l'Espace Gouvernant</a>
                                                </p>
                                            </div>
                                        </div>
                                    </div>
                                </section>
                            </div>
                        </div>
                    </t>
                </t>
            </field>
        </record>
    </data>
</odoo>